涉賣冒牌米予逾百食肆 米商被捕

2018年05月19日

涉賣冒牌米予逾百食肆 米商被捕

■溝米機旁放有等待封口的青靈芝米袋。讀者提供圖片

【本報訊】去年泰國稻米失收，有米商形容泰國米價格升至「史上最高」，但本港市場尤其食肆仍未能消化加價。有不法分子乘虛而入，將劣質泰國米溝入越南米及不知名白米，再包裝成泰國知名食米品牌，以低於正貨兩成價格出售，涉銷售至本港逾百間食肆。

疑溝「雜嘜」米扮青靈芝米

懷疑被偽冒的泰國青靈芝香米，品牌在本港超市亦有出售，懷疑冒牌貨25公斤售215元，比正貨便宜45至65元，包裝與正貨極為相似，主要供應食肆使用。

知情者透露，有關供應商的貨倉不但設有溝米機，亦存有印着不同品牌的空米袋，以及正等候封口的青靈芝米袋。供應商會將泰國米溝入越南米及不知名「雜嘜」米，「有啲可能係過期米，有啲可能係好平嗰啲越南米嚟溝」，溝好的白米會裝進印有「青靈芝」字樣的米袋內，再車上縫線。

據知，有食肆曾揭發是溝米並向有關供應商投訴，惟因售價較正貨低約兩成，最後亦無奈接受，「食肆覺得食落去無問題就OK」，估計有關溝米已銷售至逾百間食肆。

記者購得懷疑冒牌青靈芝米後，交予青靈芝香港代理黃華盛了解。他觀察米袋包裝及米粒後認為，該產品並非正貨，應是將泰國米溝入劣質米及越南米後，再裝入自行印製的米袋出售。

黃指，青靈芝甚受食肆歡迎，近一年泰國米價急升逾倍，一包25公斤的青靈芝米，售260至280元。他表示也有聽聞現時有只售約200元的冒牌米流入市面，已通報海關。

出售上述懷疑冒牌青靈芝米的供應商為百勝國際餐飲供應有限公司，屬本港註冊食米貯存商，商業名稱為楊記。海關表示，昨日在新蒲崗採取行動，撿獲最少2,500公斤懷疑冒牌米及混合食米器材，並拘捕兩人，今午會舉行記者會交代。

■記者伍雅謙

上一則
投身新聞界34年 盼駐平壤

下一則
港美難引渡 無社區聯繫 官指何志平背後財力強 第3次拒絕保釋

大家都係中國人

(毒米又入港)今次直接比山埃你食

恢復死刑啦

香港人算有良心用次一級混水摸魚
中國人一早用咗膠米啦 反正你食又唔係佢食

一分錢 一分貨 係咁架啦
餐廳老闆又要度縮數